# 04. Firebase 정보와 사진 함께 올리기

## `Firestore`에 새 정보 올리기
`웹 > 데이터 읽기 및 쓰기` 참조

<br>

> `photos` 배열 비우기  
```javascript
var photos = [];
```

<br>

1. 사진정보 올리는 함수 만들기
```javascript
function uploadPhotoInfo (url) {
  // ...
}
```
> `uploadFile` 함수에서 파일 업로드하고 이미지 주소 받아 실행
```javascript
// ...
var downloadUrl = url;
uploadPhotoInfo(url);
```

<br>

2. 사진정보 데이터베이스에 저장

> 저장할 사진정보 객체로 생성
```javascript
function uploadPhotoInfo (url) {
  var photoInfo = {
    id: Date.now(),
    url: url,
    user_id: my_info.id,
    user_name: my_info.user_name,
    description: document.querySelector("input.description").value,
    likes: Math.round(Math.random() * 10)
  }
}
```
> 파이어베이스에 저장하기
```javascript
function uploadPhotoInfo (url) {
  // ...
  db.collection("photos").doc(String(photoInfo.id)).set(photoInfo)
  .then(function () {
    console.log("Success!");
  })
  .catch(function (error) {
    console.error("Error!", error);
  });
}
```